\# Фрактальное сжатие в n-битный хеш

Параметры:

\- стартовый sha256

\- стартовый номер последовательности

\- список операций вычисления

\- размер файла (в байтах)

\- размер блока (в байтах)

\- список первых 256 простых чисел

\- размер обрезаемого остатка в последнем блоке (в байтах)

\- количество битовых блоков в файле (число)

  - всех

  - уникальных

\- дерево частот 8/16/24/32/40/48/56/64-битных блоков (2^n)

\- структура адреса:

  - внутренний блок (0-5)

  - внешний блок (7-8)

  

\- внутренние адреса (6 бит)

  - значения

  - ссылки

\- внешние адреса (8 бит)

  - ссылки на адреса во вложенных деревьях

  - ссылки на значения во вложенных деревьях

\- типы адресов узла:

  - xxxxxx[00]: значение узла (конечный адрес, без ссылок). При переходе к элементу с таким адресом цепочка ссылок считается завершенной, а результатом становится значение по этому адресу.

    - [000000]

  - xxxxxx[01]: адрес ссылки на элемент из корня. Значение этого элемента читается как адрес элемента относительно корня. Происходит переход к корневому узлу, а из него - к элементу дерева с указанным адресом.

    - [000000]

  - xxxxxx[10]: адрес ссылки на значение во вложенном дереве. Берем 3 первых бита. Дополняем нулями - получаем путь до одного из 64 первых элементов. Считаем его новым корнем. Берем следующий адрес, но теперь уже все 6 бит адреса. Получаем элемент из дочернего дерева. В конце добавляем 10.

    - [xxx][000]: локальный адрес корня поддерева (2^8=64) (адрес значения в этом дереве, полученный сдвигом вправо на 1, 2 или 3 бита + 00)

    - [000][xxx]: путь к узлу в поддереве (2^8=1-64) (вычисляется как сдвиг влево на 1, 2 или 3 бита + адрес корня + 00)

  - xxxxxx[11]: адрес ссылки на локальный корень из глобального дерева 

    - [000][xxx]: локальный адрес корня поддерева (2^8=64) (адрес значения в этом дереве, полученный сдвигом 3 старших бит влево + 01)

    - [xxx][000]: путь к узлу в поддереве (2^8=64)  (адрес корня + следующие 3 бита со сдвтгом вправо на 1,2 или 3 бита + 01)

Адрес корня поддерева должен быть адресом значения и оканчиваться на 00

Адрес значения в поддереве должен оканчиваться на 01

Варианты с двумя последними уровнями: 

\- 00: обычный адрес (значение)

\- 01: адрес узла из корня (ссылка)

  - может быть цепочкой ссылок на дочерние элементы

\- 10: адрес соседнего узла в этом же дереве (ссылка)

  - позволяет сохранить единообразие  нумерации

\- 11: адрес дочернего узла, с корнем в этом элементе (ссылка)

??: адрес корневого узла

??: адрес узла из корня, который хранит значение локальный адрес узла

??: адрес дочернего узла относительно этого

Адреса всех корневых элементов совпадают со значениями

 

\- типы значений: только 8 бит данных и всё

  - [00000000]

  

\- дерево частот ряда

  - можно построить для любого дерева функции

  - n = n  *(2*  8): 8/16/24/32/40/48/56/64-битных блоков (2^n)

  - частный случай дерева частот

\- дерево элементарных операций

\- дерево адресов конечных элементов (коллизий) элементарной функции (строится в процессе архивации/распаковки)

  - адрес дерева функции в главном дереве

  - значения:

\- дерево вариантов графа композиций элементарных операций

\- дерево смежности графов (сводится к дереву отображений)

  - путь первого дерева графе главного дерева

  - расстояние Хэмминга

  - вес Хемминга

  - путь второго дерева в графе главного дерева

\- дерево соответствия варианта формата 8-битного числа и адреса в главном дереве

  - дерево распределения вариантов формата 8-битного числа по узлам дерева

\- дерево отображения

  - адрес - путь в дереве 1

  - значение - путь в дереве 2

\- дерево преобразований над деревьями функции А(x) в B(x): 

  - дерево 1

    - путь к дереву порождающему функцию 1 (в основном графе)

    - адрес значения в дереве 1

    - адрес значения в дереве 2

    - путь до результата применения функции в дереве 2

  - дерево 2

    - путь к дереву порождающему функцию 2 (в основном графе)

    - адрес значения в дереве 1

    - адрес значения в дереве 2

    - битовая карта перестановок для получения результата 2 (в основном графе)

\- дерево форматов пути деревьев

\- дерево форматов значений деревьев

\- рост количества бит адреса по последней цифре номера байта

\- рост количества бит данных по последней цифре номера байта

\- стартовое дерево простых чисел

\- дерево коллизий между разными элементами одного дерева одной функции (разные хеши, одно значение)

\- дерево расстояний Хэмминга между деревьями 

  - номер элемента -> расстояние между ними)

\- главное дерево (дерево типа деревьев) - любой запрос начинается с него

\## Замена значений дерева 

\### Замена ссылок на функции ссылками на их вычисленные значения

Дерево значений:

input -> f(x) -> result (link to oracle)

input -> g(f(x)) [composition tree path] -> result (link to value) 

Отдельно считать количество вызовов и количество переходов по ссылкам с результатами

\### Замена длинного пути на короткий

\### Map trees

8 -> 8, 16, 24, 32, 40, 48, 56, 64

\### Reduce trees

64 -> 8, 16, 24, 32, 40, 48, 56, 64

global reduce tree index

\- source tree size

\- target tree size

\- source tree value link

\- target tree value link

\### Global map-reduce tree

64 -> 64 [common index space]

\- link to source value  

\- link to target value

\- path length

\- path value

\### path length tree

\- global map tree index

\- tree with value paths (0-2^64)

\## Event tree

\### Ordering trees

\- source tree size

\- source tree root address

\- sort function

\- depth

\- path

\## Деревья путей

\### Compresion state trees

\### Extraction state trees

\## Деревья конденсации и истории состояний (CQRS/ES)

\### Дерево истории изменений

\- номер входного элемента

\- дерево с входным занчением

\- адрес узла с входным значением

\- ссылка на узел с функцией или функциональную композицию

\- ссылка на узел с результатом

\## Функторы проекции значений

Дерево -> дерево (map/reduce)

Список -> дерево (построение, изменение)

Дерево -> список (распаковка)

Дерево -> значение

Значение -> дерево

\### Дерево конденсации состояний -> Дерево истории состояний

\### Дерево истории состояний -> Список истории состояний

\### Дерево истории состояний + дерево конденсации -> дерево обратных преобразований

\### Деревья-счетчики

\## Обратимость вычислений

\### Вычисление обратных функций при получении результата

\### Восстановление данных через направленный обход дерева

\## Функции

\### Списки элементарных функций

\- битовое преобразование значения произвольной длины (AND/OR/XOR/NOT)

\- байтовая фильтрация по битовой маске

\- байтовая свертка по битовой маске

\- байтовая свертка по функции

\- распаковка значения по битовой маске и указателю (каждому биту входного значения соответствует указанное количество байт)

\- распаковка байтового значения из дерева по указателю (каждому байту или группе из n байт, из входных данных соответствует значение, полученное по адресу, на который указывает этот байт)

\- map

\- reduce

\### Деревья функциональной композиции

\### Бинарные функции вычисления матриц

\### Каррирование

\## Деревья расстояний и весов Хэмминга

\## Упаковка последовательности байт в дерево

\### Создание отдельного дерева для упаковки

\### Дерево хранения номера элемента последовательности

\### Первый проход - составление словаря 8-битных значений и подсчет частоты

\### Второй проход - составление словаря 16-битных слов и связь 16 битных значений с 8-битными

\### Поиск соответствия адресов для упаковки 64 бит значения в 8 бит адреса

\#### Стыковка 64 бит упакованных данных и 64 бит адреса для обратимой распаковки на одном шаге

\### Поиск двойного адресного соответствия для упаковки 8 адресов таким же способом

\### Критерий завершенности - длина адреса может быть вычислена вместе с содержимым за шаг цикла

\### Третий проход - использование 8 и 16-битных слов и создание 24-битных последовательностей

\### Последний проход - зеркальная генерация стартового сотояния распаковки из значения sha-256

\### Сохранение размера файла и генерация метаданных

\### Создание очереди команд распаковки

\### Распаковка перестановками

\### Упаковка перестановками

\## Список/дерево преобразований над одним элементом последовательности

\## Сохранение порядка байт для последовательной распаковки

Каждый шаг распаковки оперирует 128 битами

Доступные переменные:

\- текущий номер шага

\- 64 бита предыдущего значения (на первом шаге - хеш)

\- 8 бит адреса по которому будет получен корень дерева по которому будет собрана следующая последовательность

\- вся ранее распакованная последовательность

\- все ранее использованные блоки

\- адрес корня самой длинной последовательности

\- массивы стандартных значений

\- счетчик оставшихся вхождений каждого n-битного элемента

\- дерево расстояний Хэмминга

При упаковке сохраняется по 1 экземпляру каждого с метаданными для каждого:

\- сжатое дерево конденсации для получения значения байта по номеру

\- перед сохранением сжатое дерево проверяется на коллизии: если для одного и того же шага есть два элемента - то каждый такой шаг помечается и попадает в отдельный слой

\- перед упаковкой дерево сериализуется и сохраняется как список. Длина списка сохраняется отдельно.

\- сохраняется не все дерево полностью а только та информация которая поможет при последовательной распаковке динамически собирать наиболее эффективную структуру данных:

  - номер первого вхождения каждого значения из 8 16 24 и 32 байт

  - частота каждого символа

  - все используемые при распаковке минимальные расстояния и количество будущих использований каждого

  - все используемые при распаковке функции, количество вызовов каждой

  - список с началом и окончанием всех поддеревьев, которые при обходе дают часть последовательности. Матрица n \* m которая по одной оси хранит номера байт в последовательности а по второй ее длину. На пересечении указывается адрес корня с которого начинается обход.

  - последовательности хранятся как кольцевые списки, каждый элемент в котором либо адрес значения в дереве-словаре либо адрес другого списка в дереве. Если элемент - это адрес другого спика, то для него можно задать маску обхода, функцию следующего элемента и начальное смещение. Также можно указать один список в качестве указателя на элементы другого. Заданная длина при чтении общая.

  - в списке элементов последовательности может быть ссылка на функцию. В этом случае она получает глобальный номер элемента, предыдущий элемент, битовую маску, длину блока и количество считываемых блоков (8/16/24/...). Для каждой функции создается дерево истории вызовов - если значение уже ыло вычислено, то мы сохраняем его и в следующий раз при указании тех же параметров только ссылаемся на него

  - все функции упаковки и восстановления - чистые

В общем случае распаковка - это последовательный перебор номеров байтов, передача каждого номера в функцию-меппер и получение различного количества блоков последовательности в ответ

Если при распаковке мы возвращаем список - то в итоговое дерево мэппинга не попадают промежуточные элементы.

Дерево хранить только номера байт файла с которых начинается список и его длину. Одиночные символы записываются как списки длины 1. 

Для каждой последовательности вместе с номером первого элемента можно также хранить номер элемента с которого начинается XOR-маска и номер параллельной последовательности из которой она вычисляется.

В общем случае мы можем хранить дерево списков преобразований между любыми двумя байтами или интервалами байт.

Тогда всё содержимое файла хранится так:

\- номер элемента в последовательности

\- длина в байтах

\- ссылка на функцию которая по известному байту вычисляет ближайший по Хэммингу следующий и выполняет преобразования для получения

В общем случае можно хранить только номер и некоторое начальную последовательность преобразований для первых 64 элементов (по длине хеша).

При вычислении следующего элемента он для него ищется ближайший по Хэммингу среди предыдущих значений. Первый проход должен задать матрицу расстояний длины 1. Если мы нашли существующий элемент - то ссылаемся на него. Еслм мы на него уже ссылались - то смотрим предыдущий элемент последовательности. Составляем в словаре уровнем выше пару с ним, ссылаемся на него.

После упаковки мы должны получить оптимизированный словарь, который ссылается на прогрессии. Для этого нужно добавить недостающие ссылки в созданное дерево, найти и заполнить пробелы, максимизировать длину рекурсий.

После этого делаем итоговый проход составляем список генерации словаря: проходим по всем данным с начала и проверяем доступна ли для элемента та часть дерева на которую указывает ссылка. Если нет - то создаем в словаре список который собирает нужную последовательность из того что на данный момент.

Словарь минимальных расстояний и дерево слов сохраняются отдельно.

Сначала происходит распаковка словаря, затем дерева расстояний, потом последовательностей (начиная с коротких), затем функций распаковки и их параметров (которые вычислены и оптимизированы при сжатии).

Длина, первый элемент и начало каждой служебной структуры данных хранится как diff с хешем.

Длина файла указывается в файле с хешем.

При упаковке каждый проход сохраняется отдельным слоем.

Вызовы функций при упаковке сохраняются для каждого слоя отдельным связанным списком. 

При распаковке процесс происходит в обратном порядке - сначала восстанавливаем биты самой верхней последовательности, затем разрешаем ссылки на предыдущие.

В словаре для каждого элемента сохраняется слой, в котором впервые встречается каждая последовательность. При упаковке в словарь записываются ссылки на списки каждого уровня и элементы из которых он состоит.

Все уровни выше первого могут использовать только последовательности первого уровня, чтобы словарь мог работать независимо от этапа сжатия.

При распаковке список разрешается рекурсивно, начиная с самых ранних элементов, пока не дойдет до самих данных.

Прошлые уровни списка не обрабатываются дальше самого первого - они ждут в памяти и перемещаются оттуда по мере распаковки.

При переходе на уровень вниз мы ищем две ссылки: ближайшую на уровень ниже и ближайшую на том же уровне.

При перехоже на уровень вниз мы запоминаем куда надо вернуться обратно.

Из нижнего уровня распаковывается только самое нужное.

При упаковке последовательности из каждого уровня удаляются те элементы которые можно вычислить рекурсивно. Каждый элемент последовательности должен создаваться только одной ссылкой на свмом верхнем уровне.

При удалении элементов на последнем этапе упаковки ссылки между уровнями склеиваются в одну цепочку обхода.

Сквозная цепочка вызовов кодируется через саму себя, добавляется собственная нумерация и функция-оракул которая возвращает по номеру элемента в цепочке нужное количество байт, ссылку на оракул который из номера элемента в цепочке и списка предудущих возвращает XOR-маску для генерации следующего байта и откуда брать предыдущий.

Перед удалением и склеиванием цепочки создается общий оракул для удаленных элементов который на входе получает номер байта в последовательности а на выходе расстояние назад от текущего элемента, которое надо пройти чтобы найти следующий.

При упаковке в массив индексом записывается номер байта а значением - адрес в словаре. При упаковке дерево строится в обратном направлении, в порядке появления каждой длины в первый раз. В качестве значения - ссылка на корень дерева для обхода.

Деревья имеют только 2 потомка, но узлы хранят в себе дополнительную информацию для ссылочной навигации: например уровень элемента в дереве. По умолчанию все ссылки работают на том же уровне что и сам узел. Максимальный старший юит адреса всегда соответствует уровню вложенности элемента в дереве.

      0000 - 0

    0010 0001 - 0 + 1

  0100 0110 0111 - 0 + 2

1000 1100 1110 1111 0 + 3

Нормализованное дерево генерируется автоматически для каждой размерности (8, 16, 24 бита). 

Каждые 8 бит размерности - представляют отдельное пространство. Пространство создается каждый раз когда нам не хватает размерности предыдущего для указания адреса. Каждое пространство добавляет 8 бит к предыдущему

Каждое пространство может быть разбито на слои. Слой создается каждый раз при возникновении коллизии: например при попытке записать два значения по одному и тому же ключу.

По умолчанию только первая последовательность хранит данные по адресам в узлах дерева. Деревья уровнем выше используют оракул при ссылке на любой узел. Если в дереве-слое есть элемент по такому номеру - возвращаем его. Если нет - то возвращаем ссылку на элемент по такому же номеру уровнем выше. 

Дерево большей размерности ссылается на главный корень дерева из меньшей вместо копирования значений.

При обращении к разным слоям и пространствам дерева используется оракул.

При запросе элемента сначала ищется элемент в том же слое, затем в других слоях пространства, затем в пространстве меньшей размерности. Соседние слои пространства уровнем ниже не проверяются.

\## Mapper trees

Map from:

  - tree

  - spaceId (same)

  - layerId (same)

Map To:

  - tree

  - spaceId (same)

  - layerId (same)

Value mapper oracle:

  - layer from

  - layer to

  - space from

  - space to

  - address size from

  - address size to

  - value size from

  - value size to

  - addres translation oracle

  - value translation oracle

  - collision oracle

List value mapper oracle:

  - layer from

  - layer to

  - space from

  - space to

  - address size from

  - address size to

  - value size from

  - value size to

  - addres translation oracle

  - value translation oracle

  - collision oracle

  - next element oracle

  - prev element Oracle

Tree mapper oracle:

  - layer from

  - layer to

  - space from

  - space to

  - address size from

  - address size to

  - value size from

  - value size to

  - addres translation oracle

  - value translation oracle

  - collision oracle

  - root adress from

  - root address to

  - next element oracle

  - prev element oracle

Распаковка последовательности:

\- загружаем сохраненные данные сконденсированного дерева поиска

  - получаем мэппинг

  - получаем изначальный словарь

  - получаем дерево расстояний

  - получаем длины последовательностей на каждом шаге

\- отправляем номер элемента

\- отправляем все параметры соответствующие этому номеру

  - получаем результат

  - дописываем данные

Общий принцип для списков: для 8 бит в истории всегда найдется значение которое будет следующим.

В самом начале мы используем список перестановок от разных байт хеша.

Всегда существует оракул следующего элемента который работает по номеру предыдущего (либо значение либо перестановка).

Последовательности извлекаются после того как оракул прошелся по всем номерам и проставил ссылки на значения.

Оракул списков работает отдельно от оракула номера элемента.

Для всех последовательностей используется общее дерево со списком элементов, разные уровни в разных слоях, оракул значений работает с каждым слоем отдельно. Соседние слои сканируются только при усилинном сжатии.

Общий принцип деревьев: подобная часть последовательности из 8 бит уже встречалась в ней раньше.

В самом начале мы используем список перестановок от разных байт хеша.

Дерево перестановок общее для всех операций сжатия и распаковки.

Дерево перестановок по умолчанию использует тот же слой.

Для генерации редакционного предписания используется оракул от двух значений:

  - from

  - to

Возвращает минимальное расстояние между значениями и список перестановок для получения второго значения из первого. 

Получаются только независимые перестановки которые можно передать как одно значение.

Можно передать функцию получения i-го элемента from и функцию применяемую к получению i-го элемента к to

Генератор трансформаций между элементами:

\- общий случай перестановок

\- может делать как map так и reduce

Генератор разбиений списка по последовательностям

Функция возвращающая оптимальное разбиение для заданного интервала и списка вхождений

\## Использование хеширования для получения следующего элемента

Хеш вычмсляется инкрементально, каждые 256 бит.

Запоминаются значения для каждого блока. При вычислении хеша каждые 8 бит его результата сравниваются с полным словарем. 

Байты хеша помечаются 1 если в нем есть значение словаря и 0 если нет.

Наличие каждого 8-байтного значения определяется битовой картой, каждый уровень которой занимает 8 бит:

\- первый уровень: соответствие или несоответствие байта хеша байту значения

\- наличие/отсутствие хотя бы в одном из 8 байтов хеша значения из словаря (1 бит наличие = хотя бы 1 соответствие)

\- наличие данных в 64 байтах

\- 128 байт

\- 256

\- 515

\- 1024

\- 4096

Для каждого значения вычисляется 8 x 8 = 64 байта таких битовых карт - они позволят вычислять символ последовательности от хеша

Для каждого шага распаковки (256 бит = 32 байта) символов определяется набор используемых значений (он может быть меньше полного словаря). Словари составляются для всех блоков файла, таким образом каждый блок знает заранее набор фозможных символов внутри себя. Так как их не может быть больше 32 байт - то на каждый символ можно потратить 4 бита вместо 8.

Карта символов не хранится целиком - вместо этого она вычисляется по мере распаковки. На каждом шаге в нее божет быть добавлен или убран новый символ.

Вся предыдущая последовательность символов может быть разбита по 4 бита - в этом случае найти значение из таблицы будет проще.

При сжатии для каждого блока по 64 байта вычисляются все перестановки до любого другого 64-байтного блока ранее. Каждая перестановка сохраняется в таблицу. Каждый шаг перестановки генерирует одну запись в таблице для двух элементов.

И хеш и данные используют общий словарь последовательностей. Каждая последовательность кодируется как 8 байт значений из базового словаря - ее номер в словаре тоже занимает около 8 бит (потому что мы берем не все возможные комбинации а только самые часто используемые из тех, которые встречаются в файле).

Кодирование блоков и отдельных байтов одинаковым количеством бит позволяет использовать общую матрицу расстояний (and/or/xor/перестановки).

Каждый следующий блок может быть вычислен перестановками от одного из предыдущих. Чем больше совершено перестановок (или других операций) тем больше вариантов мы получим для выбора.

\## Сжатие и распаковка последовательности при помощи обучения дерева классификации

Для каждого символа последовательности можно построить дерево решений

Входные признаки:

\- 1 и 0 из номера элемента (каждый бит как отдельный призак)

\- предыдущий символ (или отдельные биты из него как признаки, любо вес Хэмминга относительно предыдущего символа)

\- расстояние до последнего такого же символа в последовательности (минимум 1).

Определить минимально необходимое количество параметров разбиения для однозначного построения дерева (в таблице не должно быть одинаковых комбинаций значений для разных символов). Деревья можно вырастить для каждого символа алфавита отдельно, а затем использовать совместно (отсечение одних символов повышает вероятность найти другие).

Последовательность применения деревьев всегда общая. Деревья каждого символа применяются к номеру последовательности в порядке убывания частоты вхождений. Первым идет самый часто используемый, затем остальные. Последующие деревья содержат признаки предыдущих, но не наоборот.

Деревья могут вычислять как прямые так и обратные признаки.

Максимальное количество элементов в узле - 1.

\## Seed-данные

Хранимые:

\- Конечный SHA-256

\- Начальная последовательность

\- Маска чередования начальной последовательности (какие элементы заданы явно а какие XOR-маской). Нужно для составления словаря. При сжатии выбираются так, чтобы в сочетании с вычисленными значениями символов составить полный алфавит (если изначальный хеш и изнечальная последовательность не включают всех вариантов символов алфавита). Любо задать только первый байт а остальные вычислить.

\- XOR bitmask для вычислений значений следующего щага из данных хеша

\- projection bitmask для проекции изначального хеша в следующие шаги (чтобы сгенерировать первые несколько шагов вперед пока словарь еще небольшой и истории нет)

\- projection bitmask для проекции значений последовательности в байты первого вычисляемого блока

\- filter bitmask для выбора того какие значения хеша будут использованы в качестве xor-функции над блоком данных

\- filter bitmask использования значений последовательности в качестве xor-маски над байтами хеша (все байты отмеченные 1 попадают в очередь при вычислении проекций)

\- filter bitmask для выбора между выбора источника sha-хешем и стартовой последовательностью на каждом шаге

16 бит изначальной последовательности создают 256 бит следующего шага

Последовательность применения XOR-масок выбирается так, чтобы на первом шаге создать наиболее популярные перестановки. На втором шаге использовать только перестановки из первого и во всех следующих шагах использовать предыдущие.

Вычисляемые:

\- значения последовательности из сохраненных XOR-масок

\- SHA-256 от первого блока последовательности

\- XOR bitmask между SHA-256 и начальной последовательностью (8 битными фрагментами), чтобы из хешей получились значения

  - XOR bitmask между всеми байтами хеша

  - XOR bitmask между всеми байтами данных

\- Расстояние Хэмминга между 

  - всеми байтами итогового хеша и изначального блока данных

  - всеми блоками данных между собой

  - всеми блоками хеша между собой

\- Расстояние хэмминга, точный XOR и байтовую маску возможных перестановок между всеми 8-байтными блоками обоих хешей хеша, всеми элементами последовательности, потом всеми байтами последовательности и всеми байтами значений

\- Второй блок данных из первого

\- SHA-256 от второго блока

\- XOR между байтами первого и второго шага в одинаковых позициях

Данные текущего следующего шага всегда должны включать параметры для вычисляения следующего на базе текущего с применением прошлых.

Примеры данных: 

\- expansion bitmask для генерации 256 байт данных следующего шага из списка последних использованных уникальных восьмибитовах значений (словаря). Хеш и последовательность - общий словарь.

  - 8 бит на описание одной последних 256 8-битных значений команд (xor/expansion/filter/sha256/data/history)

  - 32+32=64 бита из которых будет спроецировано 512 бит следующего шага и его данных

\- filter bitmask (8/16) для выбора 8-битной маски из стека 256 недавно использованных масок (список масок только дополняется, но не перестраивается). Последние использованные маски добавляются в конец

Байты для projection, filter и xor можно выбирать из предыдущих шагов истории

В изначальных данных храним номер первого шага, после которого каждый элемент последовательности сможет составлять проекцию полностью из данных прошлых шагов.

Координаты данных:

\- step forward или расстояние от текущего блока вперед (4 bit): количество шагов которые надо пройти вперед

\- step back: (4 bit): расстояние от текущего блока назад

\- value type (data, extension, xor, filter, projection): тип значения - определяет список в данных предыдущих шагов в котором мы будем искать данных (4 bit): история команд, распакованных данных, добавления и удаления узлов хранятся отдельно

\- value up (4 bit): количество шагов вверх строкам над текущей

\- value down (4 bit): количество шагов вниз (к строкам под текущей)

Функция получения новых значений:

\- генератор, который вычисляет значение только для первого раза

\- получает первым аргументом ссылку на одну из стандартных функций (или ссылка на узел в дереве функциональной композиции с указанием пути, длины и глубины обхода)

\- получает вторым аргументом ссылку на значение

\- глобальное состояние (история, номер шага, счетчики) доступно без передачи аргументов

Верх и низ вычисляется относительно номера в котором нужно получить значение. Каждый переход хранится как 1 бмт направления и 3 бита номера шага.

При выборе ранее использованных данных приоритет у байтов с тем же назначением. Вместо аргументов сохраняются ссылки на них (если их уже вычислили) или значения если они вычисляются впервые.

(решить нужно ли использовать общий словарь 8-битных слов для всех команд преобразования (xor, filter, projection, expansion)).

Вместо генерации значений для одного шага можно сгенерировать данные на несколько шагов вперед (если данные позволяют). 

В каждом блоке можно укахать сколько байт тратится на данные, код и метаданные.

Каждый уникальный байт в словаре на каждом шаге "оставляет след" - помечает пройденные байты sha и данных двоичным 1 bkb 0: 1 если эти 8 бит блока  точно совпадают со значением, 0 если нет.

При максимальной плотности проекции: 8 бит \* 512 бит = 4096 бит = 512 байт (или 4 Кб)

Для перехода к следующему шагу можно передавать только список команд для преобразования каждого аргумента (например перемещение).

\## Определение следующего шага иерархически

Команды для трансформации каждого шага задаются цепочкой проекций, по уровням

Следующий блок (512 бит) всегда кодируется 64 битами предыдущего (каждые 8 бит обязательно должны быть одним блоком).

Всего в блоке 256 бит данных и 256 бит служебной информации.

Соотношение между данными и метаданными задается как 8-битное число, где каждый бит соотношения определяет использование  64 бит блока.

Первые 256 бит - данные блока:

Следующие 192 бита - параметры распаковки следующего блока из предыдущего:

\- при распаковке можно ссылаться на любую из предыдущих: 

\- ссылка на корень предыдущего распаковщика означает полное копирование его вызова на байты ниже

\- типы ссылок

  - ссылка на выходной узел прошлой распаковки

  - ссылка на преобразователь, затем ссылка на выходной блок уровнем ранее

  - xor между блоками преобразователя

  - перестановка между выходными байтами

  - 8 байт уровнем выше (или ранее задействованную распаковку чтобы в точности ее повторить) и биты

  - 8 бит  - в этом случае из результата распаковки будут убраны все байты у которых 0 в соответствующем разряде

\- распаковка происходит по уровням

\- на каждом уровне указывается байт фильтра, каждый бит которого указывает на 1 байт распаковки

\- можно отдельно указать 8 бит для фильтра выходов и 8 бит для фильтра значений

\- для каждого уровня можно задать список байт которые будут вставлены на место нулей (по умолчанию не вставляется ничего)

\- для всех всех выходов может быть указана перестановка для значений (1 байт, xor)

\- для каждого выхода может быть задана битовая маска функции преобразования

Все данные файла должны порождаться распаковкой

\- объект распаковки может ссылаться на список значений который использует для заполнения всех своих параметров:

  - список команд

  - список истории значений хеша

  - список истории значений последовательности

\- можно ссылаться на выходы объекта распаковки уровнем ниже чтобы преобразовать их, а затем создать новый корень из любого значения

\- распаковщик распологается одним слоем между шагами и занимает столько же байт сколько его параметры + его список выходных значений

Состав ссылки на объект распаковки:

  - ссылка на список значений которые будут извлечены начиная с указателя и и вставлены в том же порядке

  - ссылка на указатель списка преобразований входных значений: извлекаются элементы 

  - ссылка на указатель списка преобразований выходных значений

  - фильтр входа и фильтр выхода

Последние 8/16/32.64 бита - служебные:

\- 8 бит на распределение полей по использованию

\- 8 бит для определения наличия/отсутствия изменений в каждом байте блока служебных по сравнению с прошлым блоком

\- 8 бит триггеров счетчиков для 8 значений

\- 8 бит соотношение данные/метаданные в блоке

\- 8 бит ссылка на реестр очереди изменений блоков

\- 8 бит ссылка на источник распаковки служебных данных

\- 8 бит параметры распаковки служебных данных

Списки для объекта распаковки пишутся вместе с ним, в слое трансформаций

\### Иерархическая распаковка значений

\- Связывает несколько шагов

\- На каждом шаге указывается значение которое подставляется вместо нулей

\- Нижние значения ссылаются на верхние

\- распаковщик генерирует последовательность

\## Каждая ссылка между слоями создает список

Адреса дерева композиции функций и адреса данных хранятся отдельно

Адреса списков ссылаются на словари

Списки команд и списки функций сначала проверяются на уникальность (записываются в дерево и дополняют его) а только потом запрашиваются функцией которая читает дерево.

Стандартная последовательность - процедурно генерируемое дерево.

Хеши от контента - процедурно генерируемые (мы знаем все распакованные данные и можем взять хеш от любого блока без вычисления прошлых).

Хеши от любых данных - процедурно генерируемые.

Данные на основе хешей - процедурно генерируемые